paraplegia diplegia porażenie tj paraliż poprzeczne schorzenie neurologiczne polegające na porażeniu dwukończynowym najczęściej dotyczy kończyn dolnych jest spowodowane uszkodzeniem rdzenia kręgowego na różnych poziomach lub uszkodzeniem mózgu zobacz też tetraplegia hemiplegia koszykówka na wózkach jeden ze sportów które można uprawiać przy paraplegii